% 7.3.6 Qualification conversions [conv.qual]
\paragraph{} % 1
一个类型\tm{T}的\df{cv分解}指一个\nt{cv\tsub{i}}和\nt{P\tsub{i}}的序列使得\tm{T}
为                                                                          \par
\mbox\qquad{“\nt{cv\tsub{0} P\tsub{0} cv\tsub{1} ... \nt{P\tsub{1}
             \nt{cv\tsub{n}}}} \tm{U}”对\nt{n $\ge$ 0}，}                   \par
其中每一个\nt{cv\tsub{i}}是一个cv限定（\ref{basic.type.qualifier}）的集合，且每
一个\nt{P\tsub{i}}是一个“指向...”（\ref{dcl.ptr}），“类型为...的类\nt{C\tsub{i}}
的成员指针”（\ref{dcl.mptr}），“\nt{N\tsub{i}}的数组”，或者“...的未知上界数组”
（\ref{dcl.array}）。如果\nt{P\tsub{i}}表示一个数组，则元素类型上的cv限定符
\nt{cv\tsub{i+1}}也被当作数组的cv限定符\nt{cv\tsub{i}}。

\begin{example}
  由\nt{type-id} \tm{const int **}所表示的类型
\end{example}

第一个之后的cv限定符\nt{n}元组为\tm{T}的最长cv分解，即\nt{cv\tsub{1}，cv\tsub{2}
，...，cv\tsub{n}}称为\tm{T}的\df{cv限定签名}。

\paragraph{} % 2
两个类型\tm{T1}和\tm{T2}是\df{相似的}，如果它们具有的cv分解具有相同的\nt{n}，使
得对应的\nt{P\tsub{i}}成分要么是相同的，要么其中一个是“\nt{N\tsub{i}}的数组”，另
一个是“未知上界的数组”，且\tm{U}所表示的类型相同。

\paragraph{} % 3
两个类型\tm{T1}和\tm{T2}的\df{cv组合类型}为与\tm{T1}相似的类型\tm{T2}，使得其cv
分解：
\begin{enumerate}
  \item 对每一个$i > 0$，$cv^3_i$为$cv^1_i$和$cv^2_i$的并集，
  \item 如果$P^1_i$或$P^2_i$为“未知上界的数组”，$P^3_i$为“未知上界的数组”，否则
        其为$P^1_i$，且
  \item 如果所产生的$cv^3_i$不同于$cv^1_i$或$cv^2_i$，或者产生的$P^3_i$不同于
        $P^1_i$或$P^2_i$，则向对$0 < k < i$的每一个$cv^3_k$添加\tm{const}。
\end{enumerate}
其中$cv^j_i$和$P^j_i$为\tm{T}\nt{j}的cv分解的成分。一个类型\tm{T1}的\prvalue{}可
以转换为类型\tm{T2}，如果\tm{T1}和\tm{T2}的cv组合类型为\tm{T2}。

\begin{note}
  如果程序能将类型\tm{T**}的指针赋给一个类型\tm{const T**}的指针（即如果允许以下
  的行\#1），则不恰当的修改一个常对象将成为可能（如\#2所做的那样）。比如，
  \begin{lstlisting}
  int main() {
    const char c = ’c’;
    char* pc;
    const char** pcc = &pc;   // #1: not allowed
    *pcc = &c;
    *pc = ’C’;                // #2: modifies a const object
  }
  \end{lstlisting}
\end{note}

\begin{note}
  给定相似类型\tm{T1}和\tm{T2}，该结构确保二者均可转换为\tm{T1}和\tm{T2}的cv组合
  类型。
\end{note}

\paragraph{} % 4
\begin{note}
  类型“\nt{cv1} \tm{T}的指针”的\prvalue{}可以转换成类型“\nt{cv2} \tm{T}的指针”的
  \prvalue{}，如果“\nt{cv2} \tm{T}”比“\nt{cv1} \tm{T}”具有更强cv限定。类型为
  “\nt{cv1} \tm{T}类型的\tm{T}的成员指针”的\prvalue{}可以转换为一个类型为
  “\nt{cv1} \tm{T}类型的\tm{T}的成员指针”，如果“\nt{cv2} \tm{T}”比
  “\nt{cv1} \tm{T}”具有更强cv限定。
\end{note}

\paragraph{} % 5
\begin{note}
  函数类型（含用于成员函数指针类型的那些）永远不会cv限定（\ref{dcl.fct}）。
\end{note}
