% 7.5.7.1 General [expr.prim.req.general]
\paragraph{} % 1
一个\nt{requires-expression}提供了一种准确的方式来表述模板参数的需求，可用于名
字查询（\ref{basic.lookup}）时检查或检查类型和表达式的属性。

\synsym{requires-expression}
  \synprd{\tm{requires} \nt{requirement-parameter-list\tsub{opt}}
          \nt{requirement-body}}
\synsym{requirement-parameter-list}
  \synprd{\tm{(} \nt{parameter-declaration-clause\tsub{opt}} \tm{)}}
\synsym{requirement-body}
  \synprd{\tm{\{} \nt{requirement-seq} \tm{\}}}
\synsym{requirement-seq}
  \synprd{\nt{requirement}}
  \synprd{\nt{requirement-seq} \nt{requirement}}
\synsym{requirement}
  \synprd{\nt{simple-requirement}}
  \synprd{\nt{type-requirement}}
  \synprd{\nt{compound-requirement}}
  \synprd{\nt{nested-requirement}}

\paragraph{} % 2
一个\nt{requires-expression}是一个\tm{bool}类型的纯右值，其值如下所述。出现在
\nt{requirement-body}中的表达式是未求值操作数（\ref{expr.prop}）。

\paragraph{} % 3
\begin{example}
  \nt{requires-expression}的一个常见用法是用来定义概念中的需求，如下：
  \begin{lstlisting}
  template<typename T>
    concept R = requires (T i) {
      typename T::type;
      {*i} -> std::convertible_to<const typename T::type&>;
    };
  \end{lstlisting}
  一个\nt{requires-expression}也可用于\nt{requires-clause}（\ref{temp.pre}），作
  为描述模板实参的特定约束，如下：
  \begin{lstlisting}
  template<typename T>
    requires requires (T x) { x + x; }
      T add(T a, T b) { return a + b; }
  \end{lstlisting}
  其中第一个\tm{requires}引入\nt{requires-clause}，第二个引入
  \nt{requires-expression}。
\end{example}

\paragraph{} % 4
一个\nt{requires-expression}可能通过\nt{parameter-declaration-clause}
（\ref{dcl.fct}）引入局部形参。\nt{requires-expression}的局部形参不应该有缺省实
参。每一个局部形参所引入的名字位于自其声明点开始到\nt{requirement-body}结尾括号
的作用域。这些形参无链接、存储或生命期；仅用作定义\nt{requirement}的记号。
\nt{requirement-parameter-list}中的\nt{parameter-declaration-clause}不应该以省
略号结尾。

\begin{example}
  \begin{lstlisting}
  template<typename T>
  concept C = requires(T t, ...) {  // error: terminates with an ellipsis
    t;
  };
  \end{lstlisting}
\end{example}

\paragraph{} % 5
\nt{requirement-body}包含\nt{requirement}序列。这些\nt{requirement}可能引用局部
形参，模板形参以及包含上下文中任何可见声明。

\paragraph{} % 6
到\nt{requires-expression}中的模板实参替换可能在其\nt{requirement}中产生无效类
型或表达式形式，或违反这些\nt{requirement}的语义约束。在这种情况下，
\nt{requires-expression}求值为\tm{false}；这不会使程序为非法。替换和语义约束检
查按词法顺序继续，并在遇到确定\nt{requires-expression}结果的条件时停止。如果替
换（如有）和语义约束检查成功，则\nt{requires-expression}求值为\tm{true}。

\begin{note}
  如果\nt{requires-expression}在其\nt{requirement}中包含无效类型或表达式，且其
  未出现在模板实体的声明中，则程序为非法。
\end{note}

如果\nt{requirement}中的模板实参替换产生替换失败，则程序为非法；无需诊断。

\begin{example}
  \begin{lstlisting}
  template<typename T> concept C =
  requires {
    new int[-(int)sizeof(T)];   // ill-formed, no diagnostic required
  };
  \end{lstlisting}
\end{example}
