% 7.5.5.1 General [expr.prim.lambda.general]
\synsym{lambda-expression}
  \synprd{\nt{lambda-introducer} \nt{lambda-declarator\tsub{opt}}
    \nt{compound-statement}}
  \synprd{\nt{lambda-introducer} \tm{<} \nt{template-parameter-list} \tm{>}
    \nt{requires-clause\tsub{opt}} \nt{lambda-declarator\tsub{opt}}}
    \synprd{\tm{\ \ \ \ }\nt{compound-statement}}
\synsym{lambda-introducer}
  \synprd{\tm{[} \nt{lambda-capture\tsub{opt}} \tm{]}}
\synsym{lambda-declarator}
  \synprd{\tm{(} \nt{parameter-declaration-clause} \tm{)}
    \nt{decl-specifier-seq\tsub{opt}} \nt{noexcept-specifier\tsub{opt}}}
    \synprd{\tm{\ \ \ \ }\nt{attribute-specifier-seq\tsub{opt}}
      \nt{trailing-return-type\tsub{opt}} \nt{requires-clause\tsub{opt}}}

\paragraph{} % 1
一个\nt{lambda-expression}提供一种准确的方式来创建一个简单函数对象。

\begin{example}
  \begin{lstlisting}
  #include <algorithm>
  #include <cmath>
  void abssort(float* x, unsigned N) {
    std::sort(x, x + N, [](float a, float b) { return std::abs(a) < std::abs(b); });
  }
  \end{lstlisting}
\end{example}

\paragraph{} % 2
一个\nt{lambda-expression}是一个纯右值，其结果对象称为\nt{闭包对象}。

\begin{note}
  闭包对象的行为与函数对象一样（\ref{function.objects}）。
\end{note}

\paragraph{} % 3
在\nt{lambda-declarator}的\nt{decl-specifier-seq}中，每一个\nt{decl-specifier}
应该是\nt{mutable}、\nt{constexpr}或\nt{consteval}之一。

\begin{note}
  结尾的\nt{requires-clause}在\ref{dcl.decl}中描述。
\end{note}

\paragraph{} % 4
如果一个\nt{lambda-expression}不包含\nt{lambda-declarator}，则如同
\nt{lambda-declarator}为\tm{()}。该$\lambda$返回类型为\tm{auto}，由
\nt{trailing-return-type}（如果有）指定和/或从\nt{return}语句推导
（\ref{dcl.spec.auto}）而来的类型替换。

\begin{example}
  \begin{lstlisting}
  auto x1 = [](int i){ return i; };     // OK: return type is int
  auto x2 = []{ return { 1, 2 }; };     // error: deducing return type from braced-init-list
  int j;
  auto x3 = []()->auto&& { return j; }  // OK: return type is int&
  \end{lstlisting}
\end{example}

\paragraph{} % 5
如果\nt{lambda-expression}具有任何形参类型占位符（\ref{dcl.spec.auto}），或如果
$\lambda$具有一个\nt{template-parameter-list}，则该$\lambda$是一个
\nt{泛型$\lambda$}。

\begin{example}
  \begin{lstlisting}
  int i = [](int i, auto a) { return i; }(3, 4);        // OK: a generic lambda
  int j = []<class T>(T t, int i) { return i; }(3, 4);  // OK: a generic lambda
  \end{lstlisting}
\end{example}

